［化整為零］避免遭美國鎖定 華為出售子公司華為海洋控股權

〔編譯盧永山／綜合報導〕美國將華為和其68家子公司列入出口管制清單後，Google、高通、安謀等科技大廠已停止向華為供貨，使華為手機業務遭到重創。華為為了避免海底電纜事業也遭美國鎖定，已將子公司華為海洋網路過半數股權出售給中國同業。

根據上海證券交易所最新公告，中國光纖通訊網路商江蘇亨通光電（Hengtong Optic-Electric），已跟華為子公司華為投資技術在5月31日簽署交易意向書，亨通光電將透過現金及發行新股，收購華為海洋51%股權，但未公布具體交易金額。

華為在5月中旬遭美國商務部列入出口管制清單，但之後獲得90天寬限期，讓華為得以喘息。今年3月華爾街日報引述美國資安官員指出，華為海洋打造的海底電纜，可能會遭北京當局用來從事間諜活動。

美國官員表示，華為海洋的海底電纜可能讓北京當局暗藏裝置，監控數據流量，或讓數據轉向，若爆發衝突，北京當局更能切斷其他國家連線；北京當局可透過華為網路管理軟體或海底電纜的登陸站設備，就有能力進行遠端操控。

美國國家反情報與安全中心（NCSC）主管伊凡尼納（William Evanina）說，海底電纜承載大量電信數據，捍衛電纜安全是美國政府和盟邦的關鍵任務；美國網戰司令部前副主管梅維爾（William Mayville）也說，華為可從海底電纜滲透其他國家的基礎設施，未對此做出防範，等於割讓地盤給中國。

海底電纜負責傳送95％的跨洲語音和數據訊息，對各國經濟及國安至為重要；華為海洋是全球第4大海底電纜業者，承包90項海底電纜的鋪設或升級計畫。

根據研究機構TeleGeography的統計，華為海洋網路預計將在2015至2020年間鋪設28條海底電纜，接近全球的1/4，另外還升級了多條海底電纜。

邊個買呢間就封殺邊個

想脫殼

左手交右手？

真係要封殺
賣黎有用咩
一個行政命令就搞掂

又話唔驚，做乜要賣

唔係打算左手交右手就呃到啊

報告俾美帝爸爸知先

報導出埋黎
你話鬼佬知唔知
華為比左為華
咁就無人知啦